想買個長期閱讀既mon

求推介

小弟本身係用開144hz既打機mon但最近工作需要 想要買多個mon睇文件同pdf.

手頭上有兩個1080 24寸 既mon. 平時睇片打機係無問題,但每當睇pdf或者睇網頁既時段就硬係覺得啲字唔夠sharp. 我唔知係咪唔夠resolution問題 定係某啲mon本身就睇文字就會出事

所以想請教下 其實增加resolution去到2k 4k會唔會幫到 (因為我覺得用電話睇文係舒服過用電腦mon睇)
另外有無存在某啲mon係專門睇文件

2k, 4k會淸d，買2k ips夠做，4k d字好撚細粒又要放大返

我諗住兩個mon一個打機一個睇文件
買個4k做副mon係咪好不智

兩個2k 好用 d

2k 144 啦

24吋 4K 冇用

eizo

用緊VGA cable?

點解冇用
好清喎
利申用緊

放返大 問題不大

利申用咗3-4年4k

dell 出名護眼

Dell 2K 夠用 $3000左右
Cable 用 Displayport/DVI 唔好用VGA/HDMI

請買Benq護眼mon
真心Benq好護眼

點解displayport 好過HDMI ??

你個部係24吋？ 用緊邊隻？

有無話邊隻？ 用display port就基本啦

24同32吋都有
24吋係24UD58

DP bandwidth高過HDMI, 係高解像度下會流暢啲

其實兩者都係用數碼訊號
Displayport 相對上比較商業或者設計用多啲
HDMI 相對係家用民用

兩種線係同一隻Mon比較嘅話
小弟覺得Displayport 啲色同埋仔細度高啲同好啲
利申：
Dell 25” 2K + AOC 25” 2K
駁 Window (RTX2060) + MacBook Pro

直接上2k 144 打機 睇文件都得

條邊

條邊唔影響使用
我部PA32UC幼邊 無咩感覺

粗邊感覺好low end
雖然lg好多都粗

有諗過 有無邊隻推介 因為現時玩fps game基本上係零 我諗無乜mon係專注係閱讀多過打機既144

其實我諗住
主mon 24吋 144hz FHD
副mon 24吋 2k

打直用 睇pdf/ 檔案 一流

重視睇字應該買4K
啲字會實凈好多
效果可以參考下下圖
不過都講主觀感覺，所以最好係親身去腦場對比

講無用多數都係無用過

有錢直上IMAC 5K
or 8k mon

據說24吋2k、4k都係一樣，睇唔出分別。
起碼要32吋先睇得出4K

唔知邊個亂講
我同時用緊24吋同32吋4k
24吋冇少到details

據說
自己睇ppi啦
4k 2k fhd不嬲都同diagonal 無直接關係

高解像度可以的確唔錯

你張圖應該係2k not on scale所有既 aliasing問題？ 岩scale應該唔會blur? 不過高解像可解決

另外睇document最大問題就係黑白對比度問題 睇論文好容易睇得多應眼有鬼影 (應該係行距問題) 有無得解決

打機可能唔覺 但睇文件就好覺 因為啲字好多時都唔on scale. 字既邊邊會朦左 好似上面張圖

打機睇物件邊緣一樣睇得出

EIZO FLEXSCAN

24吋暫時睇中兩款 但條邊都係幾粗
LG 24UD58
Dell p2415q
再貴都係有條粗邊

因為24吋廠商唔重視
27/32吋先有靚野

10.3" e-ink reader?

呢期出緊color e-ink 等個技術成熟啲再考慮

落番2K 囉

u2520d

唔知等到幾時

老實講2k 24係夠
正常24 4k 都要zoom大嚟睇

當然你唔係dual mon就追4k爽d

講緊24吋2K 夠啫
咁梗係4K 5K 8K 240hz最好啦
要4K 就不如買個再大D

如果你要長期睇字
用Mac D字係圓滑好多 一了百了

我自己都有部MAC 睇文件的確係一流
但MAC 個MON 太細做野真係差咁啲

我諗緊24吋既原因係我會用DUAL MON
打機個時用144HZ 平時工作就用4K 24吋

如果想要retina級數
4k得22/24吋
5k 27吋
6k 32吋

27吋4k 我勉強見到粒粒 但27吋5k真係見唔到了

唔知點解一樣resolution macos 啲字硬係順眼過windows 好多，呢樣野真係無得比

IMAC 5K清到呢

AOC U2790VQ呢隻大家點睇